【放工前堅持黃雨】新界北多處嚴重水浸 錦田公路現激流

黃雨下新界北區出現水浸，下午5時許，八鄉錦田公路一帶出現嚴重水浸，馬路水深及膝，不少汽車於路中死火。消防及警方於芝麻嶺對開封路，禁止車輛駛入。讀者張小姐表示，下午乘車由錦田公路駛經荃綿公路迴旋處時，目睹大量雨水由大帽山湧落山，馬路變激流。

錦上路蓮花地亦出現嚴重水浸，村內停車場頓成澤國，水深及膝，村民出入須涉水而行。另外，位於八鄉馬鞍崗一間動物暫託中心亦受水浸影響，中心內的水位不斷上升，負責人報警求助。消防員接報趕至，將中心內的動物逐一救出。

天文台於下午5時許表示，屯門區在下午5時正的過去一小時錄得超過70毫米雨量，有可能出現嚴重水浸。新界北部，尤其是八鄉及錦田、上水一帶，正受大雨影響。在過去2小時，該區錄得超過80毫米雨量。

暴雨警告信號現時為黃色，表示香港廣泛地區已錄得或預料會有每小時雨量超過30毫米的大雨，且雨勢可能持續。一些低窪地帶及排水欠佳的地區會出現水淹。可能受大雨及水浸影響之市民應採取適當的預防措施，以防止可能引致的損失。

大雨可能引致山洪暴發，市民應遠離河道。可能受河道氾濫影響之市民應採取適當的預防措施，以避免損失。

痴撚線

天文台堅持黃雨, 但大埔已陸沉

黃色暴雨警告生效，有多名網民在Facebook群組大埔發相，見到南運路一帶，出現嚴重水浸恍如黃河， 黃泥水大量湧出，多輛汽車被困。

另外，有網民見到在大埔墟車站附近的行人隧道，被黃泥水淹沒。除了大埔市中心，大尾篤也有市民見到村内馬路變成急流。

天文台下午2時25分發出局部地區大雨報告，大埔區在下午2時20分的過去一小時錄得超過70毫米雨量，有可能出現嚴重水浸。可能受大雨影響之市民，應採取適當的預防措施，以防止水浸可能引致的損失。大雨可能引致山洪暴發，市民應遠離河道。駕駛人士應注意道路可能出現嚴重水浸及交通擠塞

根本大交合成個部門呃飯食
你屌佢又用專業決定來回應

黃雨

激流咁款

民間氣象組織「香港地下天文台」 指，截至下午5時，石崗一帶已錄得超過200毫米雨量；單計下午3時45分至4時45時的短短1小時，元朗錄得的雨量高達119毫米。

天文台：新界西北唔係人住

之前連登仔仲笑其他地方落兩滴雨水浸

而家為落雨signal 都係度咇哩吧啦

天文台剩係計佢辦工室嗰區, 黃雨俾多咗啦....
btw 咁樣叫乜"香港"天文台

叫港島天文台咪得